# Лабораторная работа №5. Полиномы #


## Цели и задачи

В рамках лабораторной работы ставится задача создания программных средств, поддерживающих эффективное представление полиномов и выполнение следующих операций над ними:

*	ввод полинома;
*	организация хранения полинома;
*	удаление введенного ранее полинома;
*	копирование полинома;
*	сложение двух полиномов;
* 	вычисление значения полинома при заданных значениях переменных;
*	вывод.

В качестве структуры хранения используются циклические списки с заголовком. В числе операций над списками реализованы следующие действия:

*	поддержка понятия текущего звена;
*	вставка звеньев в начало, после текущей позиции и в конец списков;
*	удаление звеньев в начале и в текущей позиции списков;
*	организация последовательного доступа к звеньям списка (итератор).

### Условия и ограничения

При выполнении лабораторной работы использовались следующие основные предположения:

1.	Разработка структуры хранения ориентирована на представление полиномов от трех неизвестных.
2.	Степени переменных полиномов не могут превышать значения 9.
3.	Число мономов в полиномах существенно меньше максимально возможного количества (тем самым, в структуре хранения должны находиться только мономы с ненулевыми коэффициентами).

### Структуры хранения полиномов

Для представления полиномов могут быть выбраны различные структуры хранения. Критериями выбора структуры хранения являются размер требуемой памяти и сложность (трудоемкость) реализации операций над полиномами.

Возможный вариант структуры хранения – использование массивов (в случае полиномов от трех переменных – трехмерная матрица коэффициентов полинома). Такой способ обеспечивает простую реализацию операций над полиномами, но он не эффективен в части объема требуемой памяти. Так, при сделанных допущениях для хранения одного полинома в массиве потребуется порядка 8000 байт памяти – при этом в памяти будут храниться в основном параметры мономов с нулевыми коэффициентами.

Разработка более эффективной структуры хранения должна быть выполнена с учетом следующих рекомендаций:

 - в структуре хранения должны храниться данные только для мономов с ненулевыми коэффициентами; 
 - порядок размещения данных в структуре хранения должен обеспечивать возможность быстрого поиска мономов с заданными свойствами (например, для приведения подобных).

Так как степени переменных мономов ограничены и принимают значения от 0 до 9, то можно использовать ОДНО число, которое будет принимать значения от 0 до 999. Причем, если A, B и C - степени, то это число равно ABC = A*100+B*10+C. 
	
Данное соответствие является взаимно-однозначным. Обратное соответствие определяется при помощи выражений
A=E(ABC%100),  B=E(ABC-A*100)%10,  C=ABC-A*100-B*10.

Наиболее эффективным способом организации структуры хранения полиномов являются линейный (односвязный) список. Тем самым, в рамках лабораторной работы появляется подзадача – разработка структуры хранения в виде линейных списков. 

Для работы со списками должны быть реализованы следующие операции:

 - методы получения параметров состояния списка (проверка на пустоту, получение текущего количества звеньев);
 - метод доступа к значению первого, текущего или последнего звена;
 - методы навигации по списку (итератор);
 - методы вставки перед первым, после текущего и последнего звеньев;
 - методы удаления первого и текущего звена.

Для работы с полиномами должны быть реализованы следующие операции:

 - конструкторы инициализации и копирования;
 - метод присваивания;
 - метод сложения полиномов.

### Общая структура классов:

[](https://pp.userapi.com/c837629/v837629927/37fcc/xZ0piprxliE.jpg)

* TDatValue - абстрактный класс объектов-значений списка
* TMonom - класс мономов
* TRootLink - базовый класс для звеньев
* TDatLink - класс для звеньев (элементов) списка с указателем на объект-значение
* TDatList - класс линейных списков
* THeadRing - класс циклических списков с заголовком
* TPolinom - класс полиномов

### План работы
1.      Разработка структуры хранения списков.
2.      Разработка структуры хранения полиномов.
3.      Проверка работоспособности написанных классов с помощью Google Test Framework.

## Выполнение работы

###  Реализация классов.

__Реализация класса `TDatValue`:__

```
#ifndef _DATVALUE_H_
#define _DATVALUE_H_

class TDatValue;
typedef TDatValue *PTDatValue;

class TDatValue {
public:
	virtual TDatValue * GetCopy() = 0; // создание копии
	~TDatValue() {}
};
#endif
```
__Реализация класса `TMonom`:__

```
#pragma once
#include "DatValue.h"

class TMonom : public TDatValue
{
protected:
	int Coeff;
	int Index;
public:
	TMonom(int cval = 1, int ival = 0) {
		Coeff = cval;
		Index = ival;
	}
	virtual TDatValue* GetCopy() {
		PTDatValue temp = new TMonom(Coeff, Index);
		return temp;
	}
	void SetCoeff(int cval) { Coeff = cval; }
	int  GetCoeff(void) { return Coeff; }
	void SetIndex(int ival) { Index = ival; }
	int  GetIndex(void) { return Index; }
	TMonom& operator=(const TMonom &tm) {
		Coeff = tm.Coeff; Index = tm.Index;
		return *this;
	}
	int operator==(const TMonom &tm) {
		return (Coeff == tm.Coeff) && (Index == tm.Index);
	}
	int operator<(const TMonom &tm) {
		return Index<tm.Index;
	}
	friend class TPolinom;

};
typedef TMonom *PTMonom;
```

__Тесты для `TMonom`:__

```
#include <gtest/gtest.h>
#include "C:\temp\mp2-lab5-poly\sln\poly\poly/Monom.h"

TEST(Monom, Can_Create_Monom)
{
    ASSERT_NO_THROW(TMonom m);
}

TEST(Monom, Can_Create_Monom_With_Parameters)
{
    ASSERT_NO_THROW(TMonom m(10, 253));
}

TEST(Monom, Can_Set_Monom_Coeff)
{
    TMonom m;
    ASSERT_NO_THROW(m.SetCoeff(15));
}

TEST(Monom, Can_Get_Monom_Coeff)
{
    TMonom m(10, 20);
    ASSERT_NO_THROW(m.GetCoeff());
}

TEST(Monom, Get_Monom_Coeff_Work_Correctly)
{
    TMonom m(10, 253);
    EXPECT_EQ(10, m.GetCoeff());
}


TEST(Monom, Set_Monom_Coeff_Work_Correctly)
{
    TMonom m;
    m.SetCoeff(15);
    EXPECT_EQ(15, m.GetCoeff());
}

TEST(Monom, Can_Set_Monom_Index)
{
    TMonom m;
    ASSERT_NO_THROW(m.SetIndex(20));
}

TEST(Monom, Can_Get_Monom_Index)
{
    TMonom m(10, 20);
    ASSERT_NO_THROW(m.GetIndex());
}

TEST(Monom, Get_Monom_Index_Work_Correctly)
{
    TMonom m(10, 13);
    EXPECT_EQ(13, m.GetIndex());
}

TEST(Monom, Set_Monom_Index_Work_Correctly)
{
    TMonom m;
    m.SetIndex(20);
    EXPECT_EQ(20, m.GetIndex());
}

TEST(Monom, Can_Create_Assign_Monoms)
{
    TMonom m1(10, 30);
    TMonom m2 = m1;
    EXPECT_TRUE((m1.GetCoeff() == m2.GetCoeff()) && (m1.GetIndex() == m2.GetIndex()));
}

TEST(Monom, Compare_Monoms_Work_Correctly)
{
    TMonom m1(13, 129), m2(13, 129);
    EXPECT_TRUE(m1 == m2);
}

TEST(Monom, Compare_Unequal_Monoms_Work_Correctly)
{
    TMonom m1(10, 141), m2(4, 198);
    EXPECT_TRUE(m1 < m2);
}
```
__Реализация класса `TRootLink`:__

```
#ifndef _ROOTLINK_H_
#define _ROOTLINK_H_

#include "DatValue.h"

class TRootLink;
typedef TRootLink *PTRootLink;

class TRootLink {
protected:
	PTRootLink  pNext;  // указатель на следующее звено
public:
	TRootLink(PTRootLink pN = nullptr) { pNext = pN; }
	PTRootLink  GetNextLink() { return  pNext; }
	void SetNextLink(PTRootLink  pLink) { pNext = pLink; }
	void InsNextLink(PTRootLink  pLink) { // вставка звена
		PTRootLink p = pNext;  pNext = pLink;
		if (pLink != nullptr) pLink->pNext = p;
	}
	virtual void       SetDatValue(PTDatValue pVal) = 0;
	virtual PTDatValue GetDatValue() = 0;

	friend class TDatList;
};
#endif
```

__Реализация класса `TDatLink`:__

```
#ifndef _DATLINK_H_
#define _DATLINK_H_

#include "RootLink.h"

class TDatLink;
typedef TDatLink *PTDatLink;

class TDatLink : public TRootLink {
protected:
	PTDatValue pValue;  // указатель на объект-значение
public:
	TDatLink(PTDatValue pVal = nullptr, PTRootLink pN = nullptr) : TRootLink(pN)
	{
		pValue = pVal;
	}
	void       SetDatValue(PTDatValue pVal) { pValue = pVal; }
	PTDatValue GetDatValue() { return  pValue; }
	PTDatLink  GetNextDatLink() { return  (PTDatLink)pNext; }
	friend class TDatList;
};
#endif
```
__Реализация класса `TDatList`:__

```
#ifndef __DATLIST_H__
#define __DATLIST_H__

#include "C:\temp\mp2-lab4-queue\sln\queue\queue\tdatacom.h"
#include "DatLink.h"

#define ListOK 0 // ошибок нет
#define ListEmpty -101 // список пуст
#define ListNoMem -102 // нет памяти
#define ListNoPos -103 // ошибочное положение текущего указателя

enum TLinkPos { FIRST, CURRENT, LAST };

class DatList;
typedef TDatList *PTDatList;

class TDatList : public TDataCom {
protected:
	PTDatLink pFirst;    // первое звено
	PTDatLink pLast;     // последнее звено
	PTDatLink pCurrLink; // текущее звено
	PTDatLink pPrevLink; // звено перед текущим
	PTDatLink pStop;     // значение указателя, означающего конец списка 
	int CurrPos;         // номер текущего звена (нумерация от 0)
	int ListLen;         // количество звеньев в списке
protected:  // методы
	PTDatLink GetLink(PTDatValue pVal = NULL, PTDatLink pLink = NULL);
	void      DelLink(PTDatLink pLink);   // удаление звена
public:
	TDatList();
	~TDatList() { DelList(); }

	// доступ
	PTDatValue GetDatValue(TLinkPos mode = CURRENT) const; // значение
	virtual int IsEmpty()  const { return pFirst == pStop; } // проверка пустоты
	int GetListLength()    const { return ListLen; }       // количество звеньев

														   // навигация
	int SetCurrentPos(int pos);          // установить текущее звено
	int GetCurrentPos(void) const;       // получить номер тек. звена
	virtual int Reset(void);             // установить текущим первое звено
	virtual bool IsListEnded(void) const; // список завершен ?
	int GoNext(void);                    // сдвиг вправо текущего звена
										 // (=1 после применения GoNext для последнего звена списка)

										 // вставка звеньев
	virtual void InsFirst(PTDatValue pVal = NULL); // перед первым
	virtual void InsLast(PTDatValue pVal = NULL); // вставить последним 
	virtual void InsCurrent(PTDatValue pVal = NULL); // перед текущим 

													 // удаление звеньев
	virtual void DelFirst(void);    // удалить первое звено 
	virtual void DelCurrent(void);    // удалить текущее звено 
	virtual void DelList(void);    // удалить весь список
};

TDatList::TDatList()
{
	pFirst = pLast = pStop = nullptr;
	ListLen = 0;
}

/*-------------------------------------------*/

PTDatLink TDatList::GetLink(PTDatValue pVal, PTDatLink pLink)
{
	PTDatLink temp = new TDatLink(pVal, pLink); // выделение звена
	if (temp == nullptr)
		SetRetCode(ListNoMem);
	else
		SetRetCode(ListOK);
	return temp;
}

/*-------------------------------------------*/

void TDatList::DelLink(PTDatLink pLink) // удаление звена
{
	if (pLink != nullptr)
	{
		if (pLink->pValue != nullptr)
			delete pLink->pValue;
		delete pLink;
	}
	SetRetCode(ListOK);
}

/*-------------------------------------------*/

PTDatValue TDatList::GetDatValue(TLinkPos mode) const //получить данные звена
{
	PTDatLink temp;
	switch (mode)
	{
	case FIRST: temp = pFirst; break;
	case LAST: temp = pLast; break;
	default: temp = pCurrLink;  break;
	}
	return (temp == nullptr) ? nullptr : temp->pValue;
}

/*-------------------------------------------*/

// методы навигаии

int TDatList::SetCurrentPos(int pos) // установить текущее звено
{
	Reset(); // возвращаемся в начало списка
	for (int i = 0; i < pos; i++, GoNext())
		SetRetCode(ListOK);
	return RetCode;
}

/*-------------------------------------------*/

int TDatList::GetCurrentPos(void) const // получить номер текущего звена
{
	return CurrPos;
}

/*-------------------------------------------*/

int TDatList::Reset(void) // установить текущим первое звено
{
	pPrevLink = pStop;
	if (IsEmpty())
	{
		pCurrLink = pStop;
		CurrPos = -1;
		SetRetCode(ListEmpty);
	}
	else
	{
		pCurrLink = pFirst;
		CurrPos = 0;
		SetRetCode(ListOK);
	}
	return RetCode;
}

/*-------------------------------------------*/

int TDatList::GoNext(void) // сдвиг текущего звена вправо
{
	if (pCurrLink == pStop)
		SetRetCode(ListNoPos); // следующее звено отсутствует
	else
	{
		SetRetCode(ListOK);
		pPrevLink = pCurrLink;
		pCurrLink = pCurrLink->GetNextDatLink();
		CurrPos++;
	}
	return RetCode;
}

/*-------------------------------------------*/

bool TDatList::IsListEnded(void) const // список завершен?
{
	// (== true после применения GoNext для последнего звена списка)
	return pCurrLink == pStop;
}

/*-------------------------------------------*/

// методы вставки звеньев

void TDatList::InsFirst(PTDatValue pVal) // вставить перед первым
{
	PTDatLink temp = GetLink(pVal, pFirst);
	if (temp == nullptr)
		SetRetCode(ListNoMem);
	else
	{
		pFirst = temp; ListLen++;
		// проверка пустоты списка перед вставкой
		if (ListLen == 1)
		{
			pLast = temp;
			Reset();
		}
		// коррекция текущей позиции - отличие обработки для начала списка
		else
		{
			if (CurrPos == 0)
				pCurrLink = temp;
			else
				CurrPos++;
		}
		SetRetCode(ListOK);
	}
}

/*-------------------------------------------*/

void TDatList::InsLast(PTDatValue pVal) // вставить последним
{
	PTDatLink temp = GetLink(pVal, pStop);
	if (temp == nullptr)
		SetRetCode(ListNoMem);
	else
	{
		if (pLast != nullptr)
			pLast->SetNextLink(temp);
		pLast = temp; ListLen++;
		// проверка пустоты списка перед вставкой
		if (ListLen == 1)
		{
			pFirst = temp;
			Reset();
		}
		// корректировка текущей позиции - отличие при CurrLink за концом списка
		if (IsListEnded())
			pCurrLink = temp;
		SetRetCode(ListOK);
	}
}

/*-------------------------------------------*/

void TDatList::InsCurrent(PTDatValue pVal) // вставить перед текущим
{
	if (IsEmpty() || (pCurrLink == pFirst))
		InsFirst(pVal);
	else if (IsListEnded())
		InsLast(pVal);
	else if (pPrevLink == pStop)
		SetRetCode(ListNoMem);
	else
	{
		PTDatLink temp = GetLink(pVal, pCurrLink);
		if (temp == nullptr)
			SetRetCode(ListNoMem);
		else
		{
			pCurrLink = temp; pPrevLink->SetNextLink(temp);
			ListLen++; SetRetCode(ListOK);
		}
	}
}

// методы удаления звеньев

void TDatList::DelFirst(void) // удалить первое звено
{
	if (IsEmpty())
		SetRetCode(ListEmpty);
	else
	{
		PTDatLink temp = pFirst;
		pFirst = pFirst->GetNextDatLink();
		DelLink(temp); ListLen--;
		if (IsEmpty())
		{
			pLast = pStop;
			Reset();
		}
		// корректировка текущей позиции - отличие обработки для начала списка
		else if (CurrPos == 0)
			pCurrLink = pFirst;
		else if (CurrPos == 1)
			pPrevLink = pStop;
		if (CurrPos > 0)
			CurrPos--;
		SetRetCode(ListOK);
	}
}

/*-------------------------------------------*/

void TDatList::DelCurrent(void) // удалить текущее звено
{
	if (pCurrLink == pStop)
		SetRetCode(ListNoPos);
	else if (pCurrLink == pFirst)
		DelFirst();
	else
	{
		PTDatLink temp = pCurrLink;
		pCurrLink = pCurrLink->GetNextDatLink();
		pPrevLink->SetNextLink(pCurrLink);
		DelLink(temp); ListLen--;
		// обработка ситуации удаления последнего звена
		if (pCurrLink == pLast)
		{
			pLast = pPrevLink;
			pCurrLink = pStop;
		}
		SetRetCode(ListOK);
	}
}

/*-------------------------------------------*/

void TDatList::DelList(void) // удалить весь список
{
	while (!IsEmpty())
		DelFirst();
	pFirst = pLast = pPrevLink = pCurrLink = pStop;
	CurrPos = -1;
}
#endif
```

__Реализация класса `THeadRing`:__

```
#ifndef __HEADRING_H__
#define __HEADRING_H__

#include "DatList.h"

class THeadRing : public TDatList {
protected:
	PTDatLink pHead;     // заголовок, pFirst - будет следующим за pHead
public:
	THeadRing();
	~THeadRing();
	// вставка звеньев
	virtual void InsFirst(PTDatValue pVal = NULL); // после заголовка
												   // удаление звеньев
	virtual void DelFirst(void);                 // удалить первое звено
};


THeadRing::THeadRing() : TDatList()
{
	InsLast();
	pHead = pFirst;
	ListLen = 0;
	pStop = pHead;
	Reset();
	pFirst->SetNextLink(pFirst);
}

/*-------------------------------------------*/

THeadRing::~THeadRing()
{
	TDatList::~TDatList();
	DelLink(pHead);
	pHead = nullptr;
}

/*-------------------------------------------*/

void THeadRing::InsFirst(PTDatValue pVal) // вставить после заголовка
{
	TDatList::InsFirst(pVal);
	if (RetCode == DataOK)
		pHead->SetNextLink(pFirst);
}

/*-------------------------------------------*/

void THeadRing::DelFirst(void) // удалить первое звено
{
	TDatList::DelFirst();
	pHead->SetNextLink(pFirst);
}
#endif
```
__Реализация класса `TPolinom`:__

```
#ifndef __POLINOM_H__
#define __POLINOM_H__

#include "HeadRing.h"
#include "Monom.h"

#include <iostream>
using namespace std;

class TPolinom : public THeadRing {
public:
    TPolinom(int monoms[][2] = NULL, int km = 0); // конструктор

    TPolinom(TPolinom &q);      // конструктор копирования
    PTMonom  GetMonom() { return (PTMonom)GetDatValue(); }
    TPolinom & operator+(TPolinom &q); // сложение полиномов
    TPolinom & operator=(TPolinom &q); // присваивание
    bool operator==(TPolinom &q); // сравнение полиномов
    bool operator!=(TPolinom &q); // сравнение полиномов
    double CalculatePoly(int x = 0, int y = 0, int z = 0);
    friend ostream& operator<<(ostream &os, TPolinom &q);// печать полинома
};

TPolinom::TPolinom(int monoms[][2], int km)
{
    PTMonom pMonom = new TMonom(0, -1);
    pHead->SetDatValue(pMonom);
    for (int i = 0; i < km; i++)
    {
        pMonom = new TMonom(monoms[i][0], monoms[i][1]);
        InsLast(pMonom);
    }
}

TPolinom & TPolinom::operator+(TPolinom &q) // сложение полиномов
{
    PTMonom pm, qm, tm;
    Reset();
    q.Reset();
    while (1)
    {
        pm = GetMonom();
        qm = q.GetMonom();
        if (pm->Index < qm->Index)
        {
            // степени монома pm меньше степеней монома qm => добавление монома qm  в полином p
            tm = new TMonom(qm->Coeff, qm->Index);
            InsCurrent(tm);
            q.GoNext();
        }
        else if (pm->Index > qm->Index)
            GoNext();
        else // индексы мономов равны
        {
            if (pm->Index == -1) // звенья не должны быть заголовочными
                break;
            pm->Coeff += qm->Coeff;
            if (pm->Coeff != 0)
            {
                GoNext();
                q.GoNext();
            }
            else // удаление монома с нулевым коэффициентом
            {
                DelCurrent();
                q.GoNext();
            }
        }
    }
    return *this;
}

TPolinom::TPolinom(TPolinom &q) // конструктор копирования
{
    PTMonom pMonom = new TMonom(0, -1);
    pHead->SetDatValue(pMonom);
    for (q.Reset(); !q.IsListEnded(); q.GoNext())
    {
        pMonom = q.GetMonom();
        InsLast(pMonom->GetCopy());
    }
    q.Reset();
}

TPolinom & TPolinom::operator=(TPolinom &q) // присваивание
{
    if (this != &q)
    {
        PTMonom pMonom;
        DelList();
        for (q.Reset(); !q.IsListEnded(); q.GoNext())
        {
            pMonom = q.GetMonom();
            InsLast(pMonom->GetCopy());
        }
    }
    return *this;
}

ostream& operator<<(ostream &os, TPolinom &q)
{
    PTMonom pMonom;
    int cf, x, y, z;
    if (q.GetListLength() > 0)
    {
        for (q.Reset(); !q.IsListEnded(); q.GoNext())
        {
            pMonom = q.GetMonom();
            cf = pMonom->GetCoeff();
            x = pMonom->GetIndex();
            y = (x % 100) / 10;
            z = x % 10;
            x = x / 100;
            if (cf != 0)
            {
                if ((cf > 0) && (q.GetCurrentPos() != 0))
                    os << "+" << cf;
                else
                    os << cf;
                if (x > 0)
                    os << "x^" << x;
                if (y > 0)
                    os << "y^" << y;
                if (z > 0)
                    os << "z^" << z;
                os << " ";
            }
        }
    }
    else
        os << 0;
    q.Reset();
    return os;
}

bool TPolinom::operator==(TPolinom &q) // сравнение полиномов
{
    if (GetListLength() != q.GetListLength())
        return false;
    else
    {
        PTMonom Mon1, Mon2;
        Reset(); q.Reset();
        while (!IsListEnded())
        {
            Mon1 = GetMonom();
            Mon2 = GetMonom();
            if (*Mon1 == *Mon2)
            {
                GoNext(); q.GoNext();
            }
            else
                return false;
        }
        return true;
    }
}

bool TPolinom::operator!=(TPolinom &q) // сравнение полиномов
{
    return !(*this == q);
}

double TPolinom::CalculatePoly(int x, int y, int z)
{
    double res = 0;
    PTMonom mon;
    int indx, indy, indz;
    if (ListLen)
    {
        for (Reset(); !IsListEnded(); GoNext())
        {
            mon = GetMonom();
            indx = mon->Index / 100;
            indy = (mon->Index % 100) / 10;
            indz = mon->Index % 10;
            res += mon->Coeff*pow(x, indx)*pow(y, indy)*pow(z, indz);
        }
    }
    return res;
}
#endif

```

__Тесты для `TPolinom`:__

```
#include <gtest/gtest.h>
#include "C:\temp\mp2-lab5-poly\sln\poly\poly\Polinom.h"

TEST(Polinom, Can_Create_Polinoms)
{
    ASSERT_NO_THROW(TPolinom poly);
}

TEST(Polinom, Can_Create_Polinoms_With_Parameters)
{
    int monoms[][2] = { { 2,123 },{ -3,332 },{ 91,401 },{ 5,0 } };
    TPolinom poly(monoms, 4);
    ASSERT_NO_THROW(TPolinom poly);
}

TEST(Polinom, Compare_Work_Correctly)
{
    int monoms[][2] = { { 2,123 },{ -3,332 },{ 91,401 },{ 5,0 } };
    TPolinom poly(monoms, 4);
    TPolinom poly_1(monoms, 4);
    EXPECT_TRUE(poly == poly_1);
}

TEST(Polinom, Check_For_Unequal_Work_Correctly)
{
    int monoms[][2] = { { 2,123 },{ -3,332 },{ 91,401 },{ 5,0 } };
    int monoms_1[][2] = { { 3,14 },{ 15,926 } };
    TPolinom poly(monoms, 4);
    TPolinom poly_1(monoms_1, 2);
    EXPECT_TRUE(poly != poly_1);
}

TEST(Polinom, Can_Create_Polinoms_Equal_Origin)
{
    int monoms[][2] = { { 2,123 },{ -3,332 },{ 91,401 },{ 5,0 } };
    TPolinom poly(monoms, 4);
    TPolinom poly_1 = poly;
    EXPECT_TRUE(poly == poly_1);
}

TEST(Polinom, Can_Copied_Polinoms_Equal_Origin)
{
    int monoms[][2] = { { 2,123 },{ -3,332 },{ 91,401 },{ 5,0 } };
    TPolinom poly(monoms, 4);
    TPolinom poly_1(poly);
    EXPECT_TRUE(poly == poly_1);
}

TEST(Polinom, Can_Sum_Polinoms)
{
    int monoms1[][2] = { { 197, 864 },{ 116, 236 },{ 13, 13 },{ 11, 124 } };
    int monoms2[][2] = { { -197, 864 },{ -13, 13 } };
    int result[][2] = { { 116, 236 },{ 11, 124 } };
    TPolinom poly1(monoms1, 4), poly2(monoms2, 2), res(result, 2), sum;
    sum = poly1 + poly2;
    EXPECT_TRUE(sum == res);
}

TEST(Polinom, Can_Multiple_Sum_Polinoms)
{
    int monoms1[][2] = { { 234, 479 },{ 23, 389 },{ 23, 24 },{ 1, 12 } };
    int monoms2[][2] = { { -232, 479 },{ -24, 24 },{ 2,13 } };
    int monoms3[][2] = { { -2, 479 },{ 1, 24 },{ -2,13 } };
    int result[][2] = { { 23, 389 },{ 1, 12 } };
    TPolinom poly1(monoms1, 4), poly2(monoms2, 3), poly3(monoms3, 3), res(result, 2), sum;
    sum = poly1 + poly2 + poly3;
    EXPECT_TRUE(sum == res);
}

TEST(Polinom, Can_Calculate_Polinom)
{
    int mon[][2] = { { 2,531 },{ -3,332 },{ 91,301 } };

    TPolinom poly(mon, 3);
    EXPECT_EQ(90, poly.CalculatePoly(1, 1, 1));
}
```
![](tests.jpg)

### Демонстрационная программа:

```
#include "Polinom.h"
#include <iostream>

using namespace std;

void main()
{
    int ms1[][2] = { { 1,123 },{ 2,332 },{ 3,151 } };
    int mn1 = sizeof(ms1) / (2 * sizeof(int));
    TPolinom p(ms1, mn1);
    cout << "polinom #1" << endl << p << endl;
    int ms2[][2] = { { 1,123 },{ 3,332 },{ 3,151 },{ 4,514 } };
    int mn2 = sizeof(ms2) / (2 * sizeof(int));
    TPolinom q(ms2, mn2);
    cout << "polinom #2" << endl << q << endl;

    if (p == q)
        cout << "polinom #1 = polinom #2" << endl;
    else
        cout << "polinom #1 != polinom #2" << endl;
    TPolinom r = p + q;
    cout << "p + q = " << endl << r << endl;
    cout << "result r = p + q, where x = 1, y = 1, z = 2: " << endl << r.CalculatePoly(1, 1, 2) << endl;
}
```
![](demo.jpg)

###  Вывод  

- В ходе выполнения данной работы были получены навыки работы с принципиально новой динамической структуры данных Список, на основе которой был создан класс Полином в качестве звеньев которого выступил класс Моном.
- В очердной раз использовался один из фундаментальных принципов ООП - наследование, которое позволило существенно упростить работу и повысить надёжность программного кода.
- Корректность работы написанной системы была протестирована при помощи Google Test Framework.